遲到扣薪500 Champion認錯道歉︰已安排賠償

有兼職工遲到被扣薪，事件曝光後，連鎖時裝公司Champion極速道歉，並聯絡受影響員工安排賠償事宜。

昨日（13日）下午，有Champion前員工在網上爆料，指已收到公司主動聯絡，安排賠償事宜。從其上載的電郵內容可見，有關公司負責人向員工鄭重致歉，承認「無權扣多過實際遲到時間的賠償及超過300元的賠償」。

東網聯絡到負責人Raymond，他表示知悉事件後，已即時與勞工處會晤及進行電話會議，並打電話予受影響的同事，跟進賠償事宜，強調無論員工是否仍然在職，均已即日安排得到賠償。

Raymond指，因遲到而被扣薪員工有3人，均是已離職的兼職員工，分別被扣50至500元。另外有2名全職員工受影響，但當時只是扣鐘。

他表示過往未曾就事件收過員工正式投訴，今年8、9月釐定有關條款時，亦未有詢問法律意見，但事後已主動尋求及諮詢法律意見，現時相關條款已經刪除。

早前東網報道，有事主在連鎖時裝公司Champion兼職，惟因遲到問題被扣薪，慨嘆白做兩日。他大爆公司合約列明，如員工遲到或早退，一個月累積達16分鐘或以上，「每遲1分鐘補5分鐘或即時扣500元。16分鐘其後再累積滿30分鐘，每30分鐘再扣500元」。而若員工因個人疏忽導致公司虧錢，比如少收客人錢，亦需向公司賠償所有損失。

咁唔扣錢應該點做？
真心覺得有15分鐘buffer已經算係咁

hi raymond

「無權扣多過實際遲到時間的賠償及超過300元的賠償」

返工點解要扣錢?

差兩百都要上新聞屌一餐

計時薪咪照計囉，係佢咁on9扣$500

致左歉就唔使坐監呀？

呢D撚樣咁簡單勞工法例都唔識學咩人做負責人
已經唔係要你計糧果D

你做開狗唔怪你
快啲去開工咪撚上網啦黑奴 你老闆叫你啊

所以咪咁多閪工有勤工獎lo醒目仔

冇錯
番工遲到唔應該扣錢
咁應該用咩黎代替？
番工遲到都唔係咁好掛？

錢就扣左，法就犯左，坐監啦

閪吱老細
但做員工都盡量唔好遲啦

應該死全家，我指你

兼職都有勤工獎？醒目仔

點賠償？克扣工資要罰十萬架喎
賠幾舊水 仲要係本身人地應得既錢 諗住就唔告你？

扣$500？真係算係咁？
兼職俾你咁扣，不如唔好返

其實人地明顯唔係e個意思
你係咪閱讀理解零分？細個唔讀書？

遲到無原因 無責任感 累同事 扣返幾百蚊抵呀

白做兩日不如唔好做，仲要有人做奴才做到痴左線

正解
巴打好波

遲得太多
例如pt可以講明 唔會比你返咁多更
ft 可以講明影響加薪幅度 第時升唔到職唔好問點解

咁咪得囉

上面條友都痴痴地 講埋啲非人說話

咁都理解錯，不如你返屋企含撚啦

有事主在連鎖時裝公司Champion兼職，惟因遲到問題被扣薪

講緊呢單case呀

挑戰底線失敗， 佢地等緊香港人投降

好多無責任心嘅打工仔好angry

而家狗都識上網

扣500不如射波唔撚返啦

唔返工仲抵過遲到

不如你打開勞工法做下功課先

一個月15分鐘
你真係戇鳩鳩

好彩我間鋪遲到半個鐘照計錢

唔鐘意 咪唔好簽約囉 又要做又要屌 你唔做大把人做

咁咪扣你300囉 你咪又係屌曬鬼

你要搞清楚，係最多賠300，唔係扣300

垃圾公司屌你老母想扮無事發生?

假膠搵存在感

而家佢犯法 就係錯。ok? 完喇Raymond好嗎

邊個話無得扣，只係無得扣多過員工遲到既人工。當你 $60 時薪，你遲一份鐘理論上扣你 $2 係無問題。

冇錯唔好賠啦

不過都廢事教精你隻賤種
反正你等陣全家都要落地獄

OK 各位唔好拉我坐監

自己睇

真係要扣
咪按時薪/日薪 按比例咁扣

不過而家好多公司將部份人工用勤工 全勤額外俾員工
呢D就真係無仇報

係$1囉

上面佢改咗

唔返工一日咪扣全個月人工

計時薪既話唔應該用個扣字，準確啲黎講係你無返果一分鐘，所以賺唔到果一分鐘所得既收工

邊諗到打錯咁快比你地 Quote

秒回

垃圾公司

報左出來仲有西人做呢間公司咩

你應該講無人工
無返工，無糧出，點扣？

將時薪改做分薪

閣下奴性空前絕後

勞工法例都唔識學人訂合約
垃圾公司

其實呢 D 條例同案例奴供署有曬小冊子，工聯會/工黨之類又不時整合派街坊，正路應該都知大概嫁 。

他表示過往未曾就事件收過員工正式投訴

我係老細

真乜野心 算乜野係咁
犯左勞工法呀
照咁計遲一個鐘係咪要打藤先?

呢個社會就係欺善怕惡
事主今次做得好

打工就應該遲到屌老細
成班狗奴才
推到仆街老細/集團收皮

pt

Fbe

員工遲到，僱主正確處理方法應該係點？

出warning letter，重複犯就解僱(無賠償嗰㕠）？

有好員工既時候又唔珍惜
請到西員工果陣就唔好怪人喇

係
出夠3封就唔洗賠

香港勞工法可以犯完揚左回番錢就唔告

世界第一

more

你估真係影響僱員咁簡單 ？無視埋法律喔 點計先 犯法唔使拉？

已經好過9成港式sme

出post前刨下僱傭條例ok?

應該要計返息

要睇間公司嘅定義
僱傭條例無寫明

炒

好似有寫三封 Warning 即
但 Warning 個原因要合理
舉個例：
員工遲到幾分鐘出 Warning 係可以，但到時三封即炒位員工攪大件事，上到庭除非間公司有好合理原因係個 Business Nature 同實際需要遲小小都損失好多，否則間公司輸鳩硬。
所以正常有規模既公司有曬 Guideline（合理），咩情況下係口頭警告，咩情況下係 Warning，咩情況係可即炒。
順手提下職場新人，warning 係可以唔簽，你簽左到時就好難發大來玩（公司無犯法既情況下）

一個月

一個月累積計呀，唔係每日計。一個星期有一日遲5分鐘，一個月加埋都起碼遲左20分鐘

FYI

咪係 pt最多唔開佢 ft可以出warning
得垃圾工先扣錢

報奴記啦

佢d衫咁撚柒買個個都on9

咁撚大間公司
份contract都可以寫到咁..

連登 = 現代開封府
連登巴打 = 巴青天

勞工處肯做野未？美國牌子冠軍非法扣薪 [有圖]

就黎 2019年,垃圾香港都仲會遲到扣錢

之前調查話臭港奴工權益係0分,衰過第3世界

垃圾品牌

真係好
扣錯扣多比人篤爆就賠返原來要比果個數
我係老闆就係唔係都扣左先
反正賺左先 比人踩爆最多都係唔賺

扣勤工扣花紅 你冇返過工?

lm

告鳩佢啦, 擺明犯法
唔係諗住比番錢就當冇事發生?

發現個post好多港奴

遲幾分鐘都要扣錢嗰啲通常係閪工黎

好撚細炸人地 所以咪無management 囉
利申前員工

屌你老母閪丫

屌你老母,交通工具文問題遲到咁又入邊個數呀,屌你老母個女,費事做左你個仆街賤種老豆

之前返左個d變白做
明唔明

Part time 係有勤工 45係底 5蚊係勤工
你射波會比人成個月每個鐘扣5蚊 有醫生紙都係
如果番去 你遲左15分鐘 就會比人係糧度扣500筆

我覺得勞工處要執法囉
而家雙方都承認事實
點都應該告佢等佢認罪罰錢

遲到可以冇勤工
兼職如果要負同全職同樣既責任，你做咩唔計埋全職既福利俾兼職？

係門口脆低先啦

但個好員工遲到

唔記得要返工佢咪發達

勞工處呢屌你老母

真心覺得有______已經算係咁
真心覺得有______已經算係咁
真心覺得有______已經算係咁

Raymond你自己填啦

真心覺得有400負評已經算係咁 咪再負評我

垃圾牌子10幾年前狗也不屌

點解冇人講E字頭果間會計師樓既？

全家落地獄啦死on9

唔好人身攻擊 不乖

屌你老母臭閪

咪玩喇，唔好再假啲

大粒話簽左就係同意無犯法